
# ICMP

### Протокол ICMP

* Internet Control Message Protocol
* RFC 792, неотъмлемая часть IPv4
* Сервисный протокол без контроля доставки
* Не передает пользовательских данных



### Формат ICMP-сообщения

| Octet offset |                    |
|--------------|--------------------|
| 0            | Type               |
| 1            | Code               |
| 2            | Checksum (2 bytes) |
| 4            | Data               |

* Некоторые пары тип/код:
  * 0 / 0 - Эхо-ответ
  * 8 / 0 - Эхо-ответ
  * 3 / 0 - Network unreachable
  * 3 / 1 - Host unreachable
  * 11 / 0 - TTL expired in transit



### Утилита Ping

* Отправляет эхо-запросы с заданными параметрами и собирает статистику с ответами
* Удобный инструмент мониторинга работы сети



### Трассировка маршрута

* Traceroute отправляет ICMP-запросы с разным TTL и запоминает, кто прислал TTL expired in transit
* В windows есть альтернативная утилита pathping



